[聖誕] - 就嚟聖誕, 出個聖誕題目俾大家

就黎聖誕, 大家作為毒L都應該唔會有交換禮物呢D野玩~

長話短說，話說公司要玩 秘密聖誕送大禮，唔好發夢，唔係公司俾錢買禮物俾你地，係你地員工之間要買一份聖誕禮物俾另一個員工。

問題：
你公司有１０個人，請提議一個方法，決定誰人買禮物給誰人。

規則：
１. 只有你自己知道要買禮物送給誰
２. 配撘必需完全隨機

評分準則：
－這題目沒有標準答案 (我有一個方法，第N頁提供)
－提出的方法越簡單越好

＃＃＃＃＃＃＃＃＃＃＃＃＃

參考答案：

例子１：
１０個人坐埋張圓枱，每人寫自己個名落紙仔到，１０張紙仔放落一個紙盒（好似火杯的考驗咁），之後每人輪流抽一張，抽到就買禮物送給那人。如果抽中自己個名，就再抽一次，如果最後一個人抽到自己個名，全部重抽。

例子１短處：
－這方法並不是隨機（數學Ｌ可作詳解）
－失敗率很高（抽到自己／重抽）

利申: 其實條題目係抄人

大家有無咩建議呢？

毒撚唔參加呢啲活動

秒左你個post

反正你都無野俾, 俾個腦function一下啦~

做呀 文盲.

辭職喇屌

咁如果十個人裏面有你女神呢?

比mk仔食左

榨汁

好似無人諗

未到聖誕？

完全隨機=1/9?
淨係可以知送比邊個唔可以邊個送比自己?
蒙眼打亂然後手拖手圍圈
每個人同右手邊嘅人耳邊講自己個名
聽到咩名就送比邊條友
就唔洗重覆又唔會知其他人
利申:9up

都幾好呢個方法，仲可以拖到女神隻手。
但要蒙眼，再搵第十一個人幫手排好位有少少美中不足。

10個人每個人都有屬於自己的編號
當係1－10
1－9號放自己個號碼的字仔入個箱到
10號係箱入面抽一個號碼出黎
然後再放自己的號碼入去
假設號碼係a
就叫a出黎抽
如此類推

冇野啦
如果a抽到10咪玩完

10號張字仔應該放落另一個箱
每個人抽完都應該放入另一個箱
直到原本個箱冇哂字仔

Dup低頭
唔望樣應該認唔到掛
你個方法係咩
Btw你share d題目都幾得意 得閒放多d